覺唔覺香港人應該講返圍頭話

香港人講返圍頭話啦 自卑唔講圍頭話真可憐
香港人崇拜廣州話，所以抄襲了廣州話。香港本土語言係圍頭話，但係你叫香港人講圍頭話，香港人會唔肯講。因為香港人崇拜廣州話覺得廣州話高雅，厭棄香港話（圍頭話）難聽老土唔入流。建議大家好似澳門人咁學正音廣州話，唔好學充滿懶音嘅香港圍頭式廣州話。
茶樓、點心、腸粉、冰室係香港人抄襲偷盜廣州嘅嘢 我澳門人真係睇唔慣。冰室，又叫冰廳，廣州話用以稱呼冷飲店。其是南粵地方一種主要售賣冷飲、雪糕及沙冰等冷凍食品的飲食場所，起源發跡於廣州。在香港流行於1950至1960年代，被認為是茶餐廳的前身[1][2]。過往廣州的冰室會經營雪糕、凍奶、冰水，兼營咖啡、奶茶等熱飲和西餅麵包
澳門人香港人說的廣東話學術上最準確定義
叫作廣州話（澳門官方政府文書也寫作廣州話）廣州話英文叫Cantonese
Canton就是廣州英文舊稱
當然現在你也可以看到許多痕跡
譬如廣州機場代號是CAN
廣州塔英文叫Canton Tower
我係澳門人 澳門一直係廣府話/廣州話地區
但香港唔係 香港一百年前還在講圍頭話（香港話） 一百年前澳門和廣州影響力遠遠高過香港
香港人放棄圍頭話學我地講廣州話 香港人講廣東話口音非常難聽好多懶音（畢竟係抄返黎）建議你學正音廣府話/廣州話
廣東話本身係錯誤名稱
魯迅講過：一直如此 便是對嗎
潮州都係廣東 梅州又係廣東
唔通潮州話梅州話都係廣府話？
呢個語言係名副其實嘅廣州話
我作為澳門高質大學生鍾意講求學術
希望啲ON9⃣️唔好介意

香港人崇拜廣州話，所以抄襲盜竊廣州話
最早嘅廣州話拼音係民國廣州市制定
之後就係耶魯大學同廣州合作嘅耶魯粵拼
耶魯大學寫到明佢地係廣州話拼音
之後香港人放棄圍頭話抄咗以上兩種拼音
就話係香港拼音 copy and paste 非常無恥
冰室茶樓腸粉全部係香港人抄襲偷盜廣州嘅嘢
香港人放棄咗圍頭話崇拜地抄襲廣州話
香港文化99%都係抄廣州抄返黎嘅
連自己姓氏都唔敢用圍頭話拼音真係可憐
香港最叻嘅詞人黃霑都係廣州出生長大
講純正廣州話 而非 圍頭口音懶音廣州話
我係澳門人 澳門一直係廣府話/廣州話地區
但香港唔係 香港一百年前還在講圍頭話（香港話） 一百年前澳門和廣州影響力遠遠高過香港
香港人放棄圍頭話學我地講廣州話 香港人講廣東話口音非常難聽好多懶音（畢竟係抄返黎）建議你學正音廣府話/廣州話

有咩source支持你嘅講法?

source : trust me

水上人後裔表示你啲澳門狗以為香港淨係得圍村佬?

on99上水人
你講唔正hk話

G持樓主

你都識講黃霑係廣州土生土長，香港人根本好多都係喺廣州走難到香港搵食，咁講翻自己母語都叫抄襲？抄你老母閪咩

喺支乎source copy 出黎

垃圾